**2132. – Hypochoeris uniflora** Vill. – Plante vivace à souche épaisse ; //tige //de 2-4 dm dressée, //simple, monocéphale, fortement renflée et fistuleuse au sommet, hispide, feuillée dans la moitié ou le tiers inférieur ; //feuilles radicales grandes, oblongues, atténuées à la base, dentées, ordinairement cuspidées au sommet, finement pubescentes ; capitule très gros, terminal ; involucre noirâtre à //folioles hérissées, fimbriées sur les bords, les extérieures ovales, //les suivantes lancéolées ; fleurs jaunes.
Prairies des hautes montagnes : Savoie, Isère, Hautes-Alpes, Basses-Alpes, Alpes-Maritimes. – De la Suisse à la Transylvanie. = Juillet.